# Дашборд для e-commerce кликстрима

Нужно собрать данные из Yandex Cloud и построить дашборды по этим данным.

# Сбор данных

## Описание сервисов

В проекте использованы __Airflow__, __Apache Kafka__, __Clickhouse__ и __Redis__ для работы с данными.
Для дашбордов используется __Metabase__.

Все сервисы, кроме ClickHouse, поднимаются запуском `docker-compose.yaml`. ClickHouse установлен на тачке в рамках одной из лаб.

В Airflow создаем DAG, который будет выполнять следующие действия:
1. Раз в час идет по адресу `https://npl-de14-lab6-data.storage.yandexcloud.net/`.
2. Парсим пути файлов на странице.
3. Каждый файл подгружаем, без сохранения отправляем в Kafka.
4. Логируем для каждого типа события последний записанный путь в Redis.
5. Данные из Kafka сразу попадают в ClickHouse.

Также в Airflow добавлен не зашедуленный даг, с помощью которого можно перезаписать все данных за всё время.

[Подробнее о настройке сервисов](https://gitlab.com/rusantsovsv/npl_lab6_e_commerce/-/tree/main/docs?ref_type=heads).

## Архитектура

Графически архитектуру проекта упрощенно можно представить в следующем виде:

![img.png](docs/pic/npl_arch.jpg)

# Дашборды

Дашборды построены в Metabase. Для работы с ClickHouse нужно установить драйвер - описано [тут](https://gitlab.com/rusantsovsv/npl_lab6_e_commerce/-/blob/main/docs/metabase.md?ref_type=heads).

## Базовая часть

Дашборд содержит 3 графика:
1. Распределение событий по часам. Столбиковая диаграмма, считаются count строк в таблице browser_events.
2. Количество купленных товаров в разрезе часа. Таблица. За покупку считаем попадание пользователя на сраницу http://www.shmaggazin.ru/confirmation.
3. Топ-10 посещённых страниц, с которых был переход в покупку - джойним browser_events, location_events и device_events.
С помощью функции `lagInFrame` имитируем LAG из SQL - находим все url, на которых было событие перед попаданием 
на страницу подтверждения оплаты.

## Расширенная часть
Дашборд содержит 3 вкладки:
1. Покупки товаров в разрезе источников. Круговая диаграмма + барплот (количество попыток и оплат), конверсия в оплату.
2. Покупки в разрезе устройств. Линейная диаграмма по дням.
3. Покупки в разрезе рекламных кампаний. Круговая диаграмма.



